\documentclass{librairies/lib}
\usepackage{glossaries}

%%%%%%%%%%%%%VARIABLE EN TETE%%%%%%%%%%%
\newcommand{\TITRE}{\today}
\newcommand{\NOM}{CHAUSSON Thibault}
\newcommand{\UVXX}{AV00}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\makeglossaries


\newglossaryentry{AE}
{
    name=AE,
    description={Association des Étudiant·e·s}
}

\newglossaryentry{UTBM}
{
    name=UTBM,
    description={Université de Technologie Belfort-Montbéliard}
}

\newglossaryentry{PDF}
{
    name=PDF,
    description={Pôle Des Festivités}
}


\begin{document}

\include{pages/titlepage}


%\maketitle
\newpage
\pagestyle{no_number}

\section*{Préambule}
\addcontentsline{toc}{section}{Préambule}

J'ai la volonté d'écrire l'ensemble de ce rapport en utilisant l'écriture inclusive et, plus particulièrement, le point médian\footnote{Unicode : U+00B7}.
L'ensemble des règles appliquées sont issues du Manuel d’Écriture Inclusive\cite{MEI} de Mots-Clés, s'appuyant sur les travaux de HOUDEBINE Anne-Marie\footnote{Professeure émérite de linguistique et sémiologie à l'Université Paris Descartes – Sorbonne.}.
Cela permet de ne plus utiliser le genre masculin en tant que genre neutre, ce qui exclut 50\% de la population.
Selon le Manuel d’Écriture Inclusive : \og Le point milieu permet d'affirmer sa fonction singulière d'un point de vue sémiotique et par là d'investir "frontalement" l'enjeu discursif et social de l'égalité femmes/hommes. \fg{}
Personnellement, je vois ce rapport comme un laboratoire vivant, ce qui me permettra de statuer au mieux sur l'utilisation d'une écriture égalitaire et novatrice pour la rédaction de l'ensemble de mes écrits.

Suite à plusieurs discussions avec des associations traitant de sujets tels que le handicap, je me suis rendu compte que, si l'écriture inclusive est intéressante pour l'égalité entre hommes et femmes, elle peut être un frein pour certains handicaps.
En effet, les outils aidant les personnes atteintes de cécité visuelle à lire ne prennent pas encore en compte ce type d'écriture.
Actuellement, n'ayant pas trouvé de meilleurs compromis, je fais néanmoins le choix de cette écriture.


\newpage


\section*{Résumé}
\addcontentsline{toc}{section}{Résumé}

Dans le but de promouvoir de manière ludique l'engagement associatif, j'ai décidé de rejoindre l'UV AV00\footnote{Unité de valeur hors emploi du temps, ayant pour objectif de réaliser un projet audiovisuel.} au cours de mon neuvième semestre d'études supérieures à l'Université de Technologie de Belfort-Montbéliard, pour réaliser un projet audiovisuel.

Ces courtes vidéos seront principalement centrées sur les activités estudiantines de l'\gls{UTBM}, par le biais de l'\gls{AE} \gls{UTBM}.
Ainsi, je communiquerai sur les différentes activités de l'association tout au long de ce semestre.

\newpage



\tableofcontents
\newpage



\pagestyle{number}

\section{Présentation}\label{sec:presentation}

\input{pages/presentation}

\newpage

\section{Cahier des charges}\label{sec:cahier-des-charges}

\input{pages/cdc}

\newpage

\section{Réalisation}\label{sec:realisation}

\input{pages/realisation}

\newpage


\section{Conclusion}\label{sec:conclusion}
\input{pages/conclusion}




\newpage
\pagenumbering{roman}

\addcontentsline{toc}{section}{Glossaire}
\printglossaries


\newpage




\section*{Annexes}
\addcontentsline{toc}{section}{Annexes}
\input{pages/annexes}


%Formats de fichiers

%Captures

\newpage

\listoffigures
\addcontentsline{toc}{section}{Table des images}


\newpage

\listoftables
\addcontentsline{toc}{section}{Table des tableaux}

\newpage

%\nocite{*} %Pour tout cité, même si non appelé
\bibliography{refs}
\bibliographystyle{plain}
\addcontentsline{toc}{section}{Références}


\end{document}
